人渣哥689「又再」一次公關災難

想用攝影師既相問一聲係基本尊重
改尻攝影師啲相亂咁tune色係侵犯行為
如果比人發現張相係個攝影師影
以為條友唔撚識影相亂尻tune色整臭人地個朵點算？

攝影師原圖：

渣哥post嘅相：

改到人地張相咁撚柒個攝影師本人嬲都好正常
人地都好大方講訓教算

點知個人渣哥自己R人張相搞左個誤會出黎
唔同人解釋番就開名逐個point突出黎公審個攝影師
咁樣同689點名蘋果啲廣告商封殺有咩分別？

呢條前保險高層，好高鶩遠財大氣粗
自己屌龍門屌到過左火就話大家誤會左佢喇佢無抽水
自己要蝕錢就搞大龍鳳話為救供應商全面半價(明明半價都有錢賺)
自己搞假民主搞柒左就全面中共式滅聲
完全唔care亦唔稀罕挽留你
而家仲因為少少野去封殺一個自力更生既攝影師？

究竟點解呢個自居黃既人
點解可以用政府柒婆既心態唔理民意唔理投票結果
點解可以用抗爭帶黎既人氣去公審一個攝影師
點解可以覺得識人多識振美又識公民黨又識G風就可以帶風杯葛另一間入過理大既黃店

請大家唔好幫襯人渣哥
請大家多啲幫襯小店
點解潮食閣煮飯比監獄手足要告急
日日抽水為樂既人渣哥689就開分店？
PS 「專登」cut走人水印真係好仆街

唔會食人渣哥+叫人唔好食人渣哥
唔會食人渣哥

大家仲唔會食渣哥

開咁多依啲post 不如關注返白羅斯單嘢or 健康碼啦
無聊到

又衝出黎柒

分化

咁都有野好屌
想知fb 唔係上raw圖會唔會影響攝影師？

你個腦唔識multitask?

呀你都非撚常好笑加戇撚尻
健康碼白羅斯我控制到架？
你咁得閒上連登 不如搵林鄭傾兩句啦
你老母係雞竇到

我就係想渣哥收皮

都唔係
睇住自己張相冇通知下被改到咁心入面會唔好受

利申：業餘級攝影

渣哥好似自己再執多張圖出黎
不過攝影師搵完佢 佢都再up過

唔明有咩討論價值

你唔識影相咪唔care
好似未屌過屎眼都唔知有幾肉緊
人地影好多張再揀再較個色係講緊幾十分鐘起至幾個鐘
點知比人渣哥一個美圖秀秀整到屎咁

佢好似又無出攝影師名

唔明佢自己再出圖有咩問題

渣哥覆返個攝影師既態度

之前唔想幫人宣傳
而家話無所謂再公審佢

下 有咩問題
搵公司影相 係會知埋個攝影師全名？？？

所以話你唔識野無要求
你估是但iphone影張相呀？
你老母影完你個樣
比人photoshop放上網塞左3塊閪係你個口到你嬲唔嬲

你估行內人唔知張相邊個影？新人兩邊都知啦

下 個問題咪就係人渣哥同你呢隻人形豬一樣都唔知問題係邊囉

點會唔知

原圖都好out fo。。。
非專業感覺

渣哥真係柒界既曹植喎
七步必有一柒

哇屌，呢句好撚串

d態度想殺人咁款, 仲要""保留一切向你追究責任嘅法律權利"
民建聯都冇咁惡

你睇下上面個回應
係新人俾相佢 駛唔駛屌埋對新人？
唔識攝影師 有幾出奇
起完底 同渣哥facebook 到睇 唔想覆你了
無野搵野黎屌既垃圾黎

你覺得原圖做得差
唔代表你可以隨便搞人啲tune色 再cut人名

Btw out fo =/= 差

唔強求你喇 唥啦碌柒

頭先追個下post，當事人最終都話唔介意同想就此完結，就尊重返佢既意願吧

真
樓主條垃圾
有無尊重攝影師？

D語氣閪撚到呢
仲要加埋D濕鳩emoji都唔知笑乜撚野

agger

渣哥係咪譚小環老公開果間？

留同人渣哥講啦

我都唔知香港係多閪客 定係 多閪公司
樓主九成係咩春都投訴既閪女人

開咩post地使唔使問過你呀?大撚唒咁樣

😊😊😊

佢應該冇腦

cctoy班中二病真係覺得自己控制到

人渣哥又柒

咁你實係企埋一邊急撚哂尿都唔敢出聲嘅廢閪男

兩樣都多, 本身就係多閪人

S

真係好無聊，仲講大渣哥
入黎推行動post好過

全面開戰！9月6號油尖旺區大遊行

入post傾人渣哥順便推post得嗎

A

唔知樓主有無尊重攝影師 ？
五十步笑百步

其實黃 同岸鳩、自大、陰濕冇咩衝突
Don’t make stupid people famous

真 樓主都係其中之一

又批鬥

你真係唔係幾識

同埋啲相係新人買左咖嘛
人地都俾渣哥po
個攝影師有咩權出聲
咁如果個新人想搞柒張相再po
咁係咪又要屌？

點解今日突然多左禁多渣哥打手入黎既

同意

你都戅鳩
新郎新娘俾錢買左就係佢架啦
鍾意點玩關你撚事？

冇記錯既話一般黎講新人都係買使用權 著作權係攝影師/攝影公司果邊?

《我嘅免死金牌》
我主張大家唔好食明星黃店
明星黃店為爭做龍頭互相攻擊
搵多啲黃色小店食
潮食閣要告急 渣哥要開分店？

《渣哥免死金牌》
我渣哥背後做左幾多野一路份人係點
我諗大家有目共睹

張相係2位新人. 個攝影師唔知衝出嚟做乜

係咪先，等你入黎呀，幫你推左2下啦

Out fo 唔係濛囉
同埋攝影雜誌教
頭頂上唔好有奇怪嘢
即囉位差
佢傘上有2舊起角嘅鐵。。。

件事好似解決左
但佢d態度真係好撚串

渣哥係柒
唔覺呢件事有咩討論價值

你知唔知買左相 =/= 買左攝影師既版權

新人買既係佢既服務
作品版權仍然係攝影師所有

正等於你買左隻公仔
你擁有隻公仔
唔等於你可以同人講你擁有隻公仔既著作權

賣左比人張相正常所有權係對新人
佢地鍾意既想點改都得
另外張相真心影得一般，無咩感染力

大家壯大左個強權黃圈大佬出黎
有理都變理虧

pr災難
柒到唔敢睇

前保險AGENT狗高層
佢撚入到manulife corporate 咩

佢可唔可以唔好搞咁多屎棍

咁曬相係咪一定要搵返個攝影師曬?
唔同影相唔同顯影時間, 張相色調都唔會同.
出張都要問過佢. 個婚攝好惡喎.

100毛請左好多水軍

我係攝影師都嬲啦
Tune 到張相咁恐怖

著作權
咪俾番credit佢
唔通影得柒自己要硬食咩

又係果啲睇書當係萬能教條既人
你連你自己講緊咩都唔係好知

笑死 你同渣哥有咩分別

已經係飲食台開啦

上連登只可以留意白羅斯同健康碼

唔係為反而反 啲圖經對新人 佢地買咗攝影師啲相就有權點改

而家咪屌緊佢張相cut人名

好煩，點解唔用呢啲心力去狙擊藍店

日日見有Post屌渣哥，唔認同佢屌龍門，又笑鳩人哋廚師被打，但，真係覺得呢啲互屌Po好煩。黃圈互屌，對家真係掩住半邊面笑

攝影師應該係有不滿既，始終自己既作品被改又無俾返credit佢，如果唔係都唔會專登咁留言，相信只係佢唔想攪大件事既姐，但既然佢都咁講就無謂令佢難堪

就黎每7個鐘柒一次

D 人根本係為反而反.
以後婚紗相想再曬出嚟. 都要搵返個攝影師曬. 唔可以自己攞出街曬

有無formula 睇睇

錯
上面講左

買既只係個service既product
唔代表你可以隨便改完再拎出去公開俾人睇
會間接影響攝影師聲譽

革命未贏就學共產黨延安整風
到時贏左咪變香港共產黨囉

如果你認渣哥係仆街
咁無分別就無分別啦

推到渣哥仆街

樓主屌佢p圖p得柒喎

又黎
屌你連登邊有人討論藍店
開post講吉野家牛飯好難食？
講野經左個腦先

diu 搏唔到

攝影師可能
不過渣哥又無出攝影師名
我覺得無問題

我建議渣哥搵樓主 管理fb

真心唔係想分化黃圈
但係有錯就要屌㗎啦唔啱咩？
唔通因為佢係黃圈就姑息養奸？

拉！渣哥好慘

老老柒柒
渣哥D 態度可唔可以改下
下下都起是鋼有D 核突

當然，我識幾多呢啲人，只係我partners處理
佢地永冇俾人屌
所以我唔駛理佢地
只係點頭之交

人地出錢去創作出黎同你買單一成品點同
雜誌既文章同相片都係雜誌所有，因為雜誌社比錢個人去幫佢創作個作品，所有權係比錢既
而你買成品就只係買個件物件，同時你點用件物件對方都無權過問，你買左隻公仔再油成另一隻色影相再放上網對方都無權禁止
除非個影師係唔收錢影完再比對新人一張張買實體，唔係既就算網上買電子相你只要按要求用既次數內你要點改都得

快啲屌死渣哥就大家統一和平
對準政權！

渣哥啲態度真係西 佢係咪當自己係澳牛

tune 錯色直情衰過黑警

想佢收皮好心就唔好再開post講佢 睇得多人渣哥既野有少少想嘔

屌走渣哥分化撚都係革命必經之路

就係冇出名先係問題
唔出名 行內人就唔知張相邊個影？

因為要tune返大渣哥三隻字出黎
理撚得你張相靚唔靚

長知識

佢個腦跌左

黃店寧舍多on9嘢

其實佢哋係咪有精神病
認真

好無聊
望一望樓主個底, 拉

張相會唔會係一對新人比佢地果陣已經係咁？
Btw unfollow左渣哥好耐 見到佢地d post都覺得煩

我係渣哥到留言叫人多啲幫襯小店
Block柒左我

澳牛都冇佢咁撚串
九龍灣大渣哥名物，咖哩牛腩飯走咖喱牛腩

雖然我都好撚憎渣哥，但係我想講一對新人搵個攝影師影相，再買埋佢啲相係拎埋個版權走囉
因為比嗰啲價錢係會清楚寫明有幾多張相俾埋你，都係你買嘅其中一部份嚟㗎，我買完之後喺街度貼都唔關個攝影師事。

姐係出唔出名都係死
唔敢搵攝影師影相了

我地要除霸權點知起左個黃圈霸權

我唔係pRo 但只係講幅相怪

我睇本好薄嘅本地攝影雜誌
逢投穚嘅頭上有嘢一定負評
乜天線生頭
乜壓頂
乜主題不明。。。都係收聲，我又非專業

戇鳩 比左錢影相 重要係影自己 你話張相唔係我嘅 搞清楚依家唔係攝影師比錢請model 影相呀

精神病

咁撚仆街

同路人會唔會咁惡咁樣講嘢

我覺得好小事

你直接火魔佢一係

你攪清楚版權法先講
買個product定service既結果好唔同
除非係影師先比錢新人，影完新人再有權決定買唔買同買邊張，唔係既就係買service，個版權係新人度。同雜誌社請人做野影左既相版權係雜誌社度一樣

你點解唔去藍店 叫人幫襯小店？？？

通常影結婚相的terms寫明相的版權係歸攝影師
當然一般嚟講攝影師話之你share俾邊個睇post喺邊
但又cut水印又tune到咁L樣就...

100毛好似係49%

佢個腦支那制28nm

新人都冇問題
唔明有咩討論價值

澳牛都係屌點餐慢
佢屌人點餐之前做咩去左叫雞唔預佢
已經係食店以外既野

張相既擁有權係邊個到先

你睇渣哥留言班人
根本其實仲係好留戀大台呢樣嘢

睇佢下面有死忠廢老式support
就覺得場革命並唔係咁簡單

屌你啦又分化

本身都唔太覺係咁
依家睇完完全唔想幫趁佢

渣： 你點樣當我同路人

唔係幫住渣哥 但你放D唔放D上黎
剩係得人地既回應又唔SHOW埋上面條友點講
點講都講唔過去啦下話

見到呢啲未贏先鬥嘅鳩文
真係覺得攬炒好過贏
等你班友鬥贏都冇餅分

渣哥成日要勞氣屌柒人真係好慘

我渣哥真係好感動
同舟人block7u

又唔見屌改圖影譽人哋聲譽
為屌而屌

問題係你「改完人地個作品再公開俾好多人睇」

你「自己」點「私下」改張相都冇問題

但而家係「公開俾幾萬人睇」，仲要係兩邊都「牽涉商業成份」，絕對唔係只能睇「產品擁有權」禁簡單，已經係「商業聲譽」程度既問題

啱呀 唔知邊個鬥先

無幫襯過渣哥
係你地閪姐 咩都有得屌

我覺得自己變咗做水魚
有事就叫人哋投票冇事就block鳩人

樓主請pin

你咁講 渣哥係咪要收返把遮既牌權費

好煩
幫襯其他小店咪算
識唔識有啲野要低調啲

Product 擁有權係新郎新娘
著作權係攝影師

商業上侵犯到聲譽既 就關著作權事

整到人哋張相咁撚樣衰仲話自己好心幫人買廣告屌你老母渣狗

一語道破 香港藝術永遠唔值錢

都唔止係一個覺得佢有問題喎
假民主block人單嘢又係我哋錯？
你睇佢上面咁嘅語氣又係我哋錯？

你咁改係娛樂左件事
但唔係破壞左 有D 唔同
渣哥tune 到個色好差
如果有人睇到張相以為原圖係咁
其實會影響個事業

都係最大
51%係其他人包括老渣

原圖個「大渣哥」三隻字唔夠顯眼
執返啲字顯眼 新人變咗黃疸病都冇所謂

佢有權告架
不過如果影果時係渣哥俾遮佢既話（除左禁都冇咩可能佢地有呢把遮）
法律意義上，係渣哥「自願」送呢把遮俾佢地影相

應該打唔到官司

黃色經濟圈繼續供養大大大渣哥
對同路人都咁撚寸你食埋我果份
根本喺俾班盲不分化撚養成咁

其實我都係學渣哥
利申：同樣被渣哥咁對待（放d唔放d）+block

都唔明點解咁介意黃唔黃都係垃圾 唔會幫襯

呢個好惡Post漏左最重要既添
我真係蠢

想知樓主點回應 新人回應

點解佢要成日自爆

agree食小店

被block揮手區

on9 你連 service product 擁有權 同 著作權 都未曉分

講咗成年都喺要排死幾間
仲要唔喺特別好食
黃色經濟個圈真細

睇唔出有咩問題
攝影師賣咗張相俾人 人地有權點用都得 送俾人都得 因為版權唔再係攝影師到

收皮啦渣哥
狗改不了吃屎
去番父振美果邊啦

咁以後去曬相咪要搵返個攝影師曬?

想知攝影師表示已完 同 新人表示係誤會
有咩意見

一單就還一單，呢單嘢渣哥有咩問題？

咁你賣相果陣講明 保留版權囉 任何改動 無你同意去採用 都必定追究

搞清楚 產品擁有權 同 著作權 先啦

係囉 點解你唔去

吹呀 清除分化大佬我先有得上位

真 啲人老屈渣哥偷人圖
又係無問題
係咪佢地又有pr問題

佢地傾好條數禁咪得
兩回事黎
唔好輸左就係到玩小學雞野
顯得你更加on9

?
你有冇親戚朋友影過結婚相？
你有冇去過搵攝影師幫你影過全家福？

其實你比錢人影相
影完之後會比你睇下個成品幫你photoshop 埋
呢part 係最貴既
你睇完收貨就會比soft copy 你同幫你曬埋

唔存在咩要搵佢幫你曬

product擁有但有冇話比第三方二次創作再發佈先 仲要商業活動黎wor

睇晒前文下理，覺得係個攝影師搵野搞。

條撚樣到底係咪當自己係大台？
越黎越乞人憎

問你啵 你問返我轉頭都有既？
你唔係反霸權咩？
去藍圈霸權 叫會唔會快啲
龍門駛唔駛反下？

但張相係新娘新朗俾佢喎
俾錢人影果個都唔出聲，唔明有咩問題

人渣哥真係好撚黑9人憎
係咪熱狗啲frd

真係好L煩，唔會再care呢d黃店批鬥post

真係好撚多人覺得雞乸咁大個水印專登cut走佢改圖係冇問題，支持佢理直氣壯屌番人
入鋪頭夠冇講明唔比偷嘢啦，唔通可以偷咩
香港創意產業真係含撚含到2046

雖然我都覺得呢個係集中討論post講就夠，post有啲多左

你知唔知有color management 呢樣嘢?

唔係不嬲望攬炒咩
你期望未攬炒先贏？
你咩宗教架？
點解咁樂觀既？

屌 原來路過

係囉
都傾好數囉 關你地班小學雞咩事
顯得你地盲反

識唔識尊重？改色唔係改？

我覺得如果張相係新人比錢請攝影師影，又係新人比佢既，咁攝影師確實無理由話人改佢啲相

不過渣（呢啲搞呢搞路，一味鬥黃既人無資格要人叫佢做渣哥）就on9，新人credit 又唔落，張圖改左又唔出聲，仲要聲大大咁，真心好討厭

樓主見渣哥唔對路出都係比你屈係西女人
你肯L定係乜撚都都攬嘅白頭佬fans

如果agreement 冇講（睇黎都應該冇講 唔係個攝記都唔會炸形）

Default 就要跟返普遍對版權既definition

香港當年嘈2次創作 其中一部分就係 regulate 呢樣野

多謝占士幫幫幫手提醒

其實一樣無問題
情況就等於雜誌社再賣左你影既相既使用權比第三者，對方點改個攝影師都無權出聲，因為佢無版權。事實上如果係雜誌社無授權而攝影師自己公開張相反而侵犯左雜誌社版權
而所謂商業聲譽，除非對方寫明邊個影，否則都好難講影響。就係版權所有人賣一本小說去改編到變狗屎都好，作者最多只可以講自己既作品唔係咁，但無權阻止

唔代表佢禁做冇錯

唔好禁小學雞啦乖

垃圾渣

咩叫著作權？
你睇下版權法先啦
作者自動係版權第一擁有人
除非作者與委託人之間有協議
即係如有協議 僱員影嘅相 版權係僱主全權擁有

咁攝影師都話無事
識唔識尊重？
起碼係呢個post 4個鐘前講

雜誌影相又唔同
你同雜誌簽agreement 會寫到明「所有權係出版社」

唔叫點會有人幫襯
報夢比佢聽？

係你唔清楚者
只要係買service而唔係成品個著作權就會去左比錢個邊

Push

我接受你建議
比著人渣哥block9左你喇

版權既野我唔熟，可能真係合法
但個感覺唔良好囉

我話樓主係閪女人姐
又唔係話你。樓主回應下你係咪女人

我地不分化
打倒分化渣

咁對新人請攝影師時 有冇寫版權擁有人係邊個？ 我相信無可能無

煩西膠，blocked

你都識得講 如果有 agreement

如果agreement 冇講呢樣野 咪自動第一版權擁有人擁有最終著作版權權利

推到罷食人渣

攝影師唔追究唔代表渣哥冇錯

就算唔寫，如果對方係買你個人既服務，個版權都會去左對方度。呢個係基本認知，除非你寫明唔係，咁既反過黎影師想點用新人都無權過問。
不過咁寫既有幾多新人會咁豬去幫襯就唔知啦

睇下攝記個反應
佢有寫既話 唔會on9到斷送自己呢行既錢路

如果做咩姐
你一係問攝影師
討論埋啲如果野
得唔得閒討論 如果林鄭聽日死撚左？

即係即使我係張相嘅版權第一擁有人
我都唔可以搵人更改 再發佈 因為唔係我影？
我有無理解錯你想講咩？

合法就合法，不過人無公關真係食得屎

人渣哥睇完之後
就inbox搵到攝影師
之後屌到佢臭化閪
再嘈到要告佢上法庭

再之後就係你上個post咁講
攝影師哥哥敗走了

你買對方服務 =/= 你買對方著作版權

下 新人都話係誤會

無啦啦改尻人作品都唔尊重啦
方死人唔知拎住把大渣哥遮咁

試

唔係全世界著作權都係圍住二次元既做法

樓主係攝影師？

顯到你好on9
金田一九九九九

其實啲相片持有人係對新人定個攝影師先

利伸真心唔識，但如果我比錢請個攝影師幫我影婚紗相，佢比左啲相我，我比哂錢佢，我再改啲圖有冇問題？

唔爭在多一單啦人渣哥

有犯法 同 DoJ 唔告你 既關係

明未

我最多覺得佢態度閪
唔覺有錯

扮黃依條死撚樣

痴得佢嘅都要重新審視吓

包括杜狗 依啲有份踏過龍門嘅撚樣 dllm

可能係新人唔想被咒食屎先話誤會

啲態度西撚到

顯得你好on9

點先叫錯？犯法？定係令人感覺唔良好？

1. 而家改果個係渣哥
2. 佢擺左係商業用fb page

明
姐係你地係第三方私人檢控 同法官

會犯咗咩法？
即係即使我係張相嘅版權第一擁有人
我都唔可以搵人更改 再發佈 因為唔係我影？
我有無理解錯你想講咩？

飲食界死熱狗
快撚d執笠

U how old

新人好早就係個post留言
係有人話渣哥偷圖
樓主突登post d唔post d

新人其實冇資格出聲 佢買咗張相 但版權仍然係攝影師度 新人冇權講誤唔誤會 攝影師有權追究 只不過佢唔追究 咁唔代表渣哥有錯 明未？

冇渣哥班人其實黃圈好和平。。。

咁就on9
難怪你開post講渣哥

關你撚事咩 自己香港啲野都未搞掂

班人都唔識尊重人哋嘅作品
正常都應該俾返credit啦

D傻仔又會話你PR5毛用渣哥分化鬥黃

基本上只要你係受聘去創作一樣野，只要係工作時間內既成果版權都係聘請方既
唔只攝影，電影、文章、程式、設計、發明、計劃書等等都一樣
除非一早講明或者真係影完變左成品新人先決定比唔比錢買（好似遊樂場既相咁）

樓主題目就話pr有問題
內容就話 改攝影師圖

不完美 可改善 不分化
拉 鬥黃post

新人都唔知自己買完服務到底有咩唔做得香港人果然係對版權冇乜概念

感覺本身係小事
好多時都係佢態度問題
留意左一段時間 次次dd野就起曬鋼狂屌鳩所有同佢唔同意見ge人
驚左佢

好多人覺得因為係影相服務所以諗到好複雜
其實你當返係一件artwork
就易明好多
例如公司搵人幫手設計product design
歌手搵人幫佢作曲
就明點解從一個攝影師角度會咁嬲

龍門呢
66呢

自己search ricky so
係屌就俾心機搵下 就知樓主突登cut
2個回應都幾個鐘前

我俾錢搵攝影師幫我影張相
我有冇權自己執過d色再public share?

純討論非引戰
如果個版權永遠係攝影師度，如果對新人有一日為左手機螢幕比例corp佢啲相出尼做wallpaper
攝影師可唔可以話佢破壞構圖告佢侵權

你講緊既所有case 都係under special agreement

何來互屌，從來係渣哥班友想鬥死人然後做黃圈一哥JA

依家回力標係咁打中自己，可以點?
老實講只係講佢抵屌、抵鬥，但希望過完呢一輪之後屌A屌B屌C屌D 係黃圈入面會減小D

香港人咁多西人
又話人偷圖 一係就死全家
好難唔西

咁仆街了
影完結婚相自己再執唔可以擺上fb

1. 咁如果新人同意，渣哥有冇錯
2. 咁對新人都用左渣哥個商業用logo，攝影師又放左係自己商業用album ，佢有冇問過渣哥

見到渣狗po，我來了

我兩邊都推咗

Artwork又點
香港藝術不嬲唔值錢
冇乜人會尊重

你fb係商業ac?

不過宜家結婚相會加攝影師水印咁搞笑既？
俾幾皮影結婚相收貨有水印都好大鑊

其實 屌多幾屌就知唔覆樓主呢啲 垃圾回應就得
渣哥fb eq 太低

未用過fb?

你fb set public咪一樣全世界見到

所以好想佢呢排低調d 唔好成日同人嘈
或者講野圓滑d就唔會日日被人開post
好煩真係 幾廿個post討論佢

藝術唔值得尊重

今次單野應該分兩件事

1.渣哥fb pr eq低態度差
2.結婚相版權誰屬

第一點唔夠嘈
第二點正路版權應該屬新人

究竟幅相係佢自己改
定新人改到咁 再send畀佢？

渣狗狙鳩龍門嗰時唔知你有冇出聲呢😊

係你倒轉左者，你試下返工做完份proposed再賣出街會點。基本上好多人咁樣比人告到飛起
受聘時間內既成果都係聘請方係勞資既基本

渣哥有錯 不過原圖隻色都唔多掂

銀行都有分個人 /商業戶口啦
咪撚再兜啦

俾錢影相果對新人先係版權第一擁有人，唔係攝影師
圖源係對新人俾話可以隨便po，亦無話唔可以改
除非對新人say no要求del po，唔係嘅話根本無問題

調返轉如果攝影想俾其他商業機構po相反而要問對新人

攝影師有相片既版權，新人有使用權
新人係冇收取金錢下將相片授權（冇提及唔可以改動）比渣哥post係佢Facebook page，咁渣哥有冇錯？
另外想問，好多明星/KOL將自己結婚相post係自己social media，咁又有冇問題

已經違反咗香港版權條例圖中第七點

至於告民事定刑事 律師會熟啲

假民主 又關呢單咩事

啱啊
態度差還態度差
但佢本身po相改相其實都無做錯

引伸左好多問題出黎
好明顯人渣哥一舉一動都製造緊好多問題
佢就係問題存在嘅原因

Public =/= 商業喎

你閱讀理解0分？

但而家係「公開俾幾萬人睇」，仲要係兩邊都「牽涉商業成份」

留名等睇攝影師本人被block

個案一 ：相片的版權和使用權

很多人都喜歡任意在網上下載照片和圖像，就算相片沒有標明出處和攝影師的名字，攝影作品同樣擁有版權。

這是根據香港專業攝影師公會的「認可攝影工作聘用標準條款和條件」第 1 條所載，任何人未經攝影師同意都不可擅自複製攝影作品，包括藉電子方法將作品貯存於任何媒體。

「為免生疑問，特許文件所指的複製，包括將平面作品製成立體的複製品以及將立體作品製成平面的複製品；並指以任何實質形式複製該作品，包括藉電子方法將作品貯存於任何媒體。」 (第 1.3 條)

就算把攝影作品改頭換面後，也同樣屬侵權。條款和條件第3.2 條所載：

「在條款及條件第5條的規限下，茲因攝影作品的版權必定為攝影師所擁有，所以所有經過任何竄改、變更、扭曲或套印攝影作品的版本，既不會造成一個新攝影作品，亦不會產生任何新的版權。」 (第 3.2 條)

個案二：特許使用和轉讓

香港專業攝影師公會的「認可攝影工作聘用標準條款和條件」第 2 條所載：

「在本文第5條的規限下，未經攝影師事先書面同意，不可將授予客戶的特許轉讓予任何第三方。」

把這例套在婚照拍攝上，在沒有攝影師書面同意下，新人是沒有權轉售他們的婚紗照。

呢條友無腦
靠社會氣候迎風而上就覺得自己好撚醒
收皮啦

識閪咩 你睇而家啲連豬、pepe
一街都係自創產品
有撚尊重過原作者？

Errr 呢到講緊渣哥
你唔識既可以先行死埋一二邊先

2 希望你以後可以先思後感，出口傷人之前首先用下個腦。
↑ 引用渣哥講野炸, 好禮貌架

下 俾錢影婚紗相既相唔可以較色擺上網?有無條文睇下邊度話唔可以?

係新人俾錢買攝影呢個服務
新人先係版權持有人

等如有公司搵插畫家畫廣告，牌權都係屬於間公司，因為佢唔單係買成品而係從頭到尾成個服務買左

咁姐係渣哥侵權？

第528章 版權條例

.

14 僱員的作品

(1)

凡文學作品、戲劇作品、音樂作品、藝術作品或影片是由僱員在受僱工作期間製作的，則 ——

(a)

除任何協議有相反的規定外；及

(b)

在符合第(2)款的規定下，

該僱員的僱主是該作品的版權的第一擁有人。

(2)

除任何協議有相反的規定外，如有關僱主利用該等作品或在其允許下由他人利用該等作品，而利用的方式在該等作品創作當時是該僱主及有關僱員均不能合理地預料的，則僱主須就該項利用支付一筆償金予該僱員，款額由該僱主及該僱員議定，如沒有協議則由版權審裁處裁定。

[比照 1988 c. 48 s. 11(2) U.K.]

15.

委託作品

(1)

凡作品是某人委託製作的，而作者與委託人之間訂有就版權的享有權作出明確的規定的協議，則委託作品的版權屬於根據該協議享有版權的人。

(2)

儘管有第(1)款及第13及103條的規定，委託製作作品的人 ——

(a)

具有專用特許，可為作者及該委託製作作品的人在委託製作作品時可合理地預料的目的，利用該委託作品；及

(b)

有權制止為任何他可合理地提出反對的目的而利用委託作品。

即使是委託 委託製作作品的人都有權利用該作品 更何況你依家係受僱期間的拍攝

識law既全部同我入黎

你fb set public咪一樣全世界見到
有人follow自然睇到
你蘋果留言我起你底都一樣見到

商業成份樓上有人講咗你用人商標一樣有宣傳效果

所以商業成份就打和
真係要打官司就兩敗俱傷

其實你識唔識新郞新娘？
嘴巴人人有，腦就未必！
↑ 引用渣哥講野炸, 好禮貌架

呢個post睇尼有唔少攝影師

都唔知你引用緊乜柒 我問緊問題 想知自己有咩權限 你個引用答到我?引戰撚死鳩番出去啦

利用其他人商標以提升知名度都好似出事

新人俾錢叫人影
佢地先係第一版權持有人

無俾錢先係跟呢個case

你張相賣斷左版權比人就係人嘅，佢鐘意點改都得。無賣咪小額佢囉贏硬。

法理上渣哥可能冇錯
情理上又係咪做到人地服佢呢？

屌，佢係你個blog度偷就話姐，如果相又唔係你嘅，版權又唔係，純粹係你影，我唔覺有咩討論價值

1. 攝影師如果利用"大渣哥"商標去提升知名度好似係唔得
2.婚照版權的確係攝影師度而非新人

所以兩個可以互告

不過通常攝影師overall輸官司但贏知名度

賤撚過藍店

睇案例

推到渣狗仆街

有咩問題
駛唔駛土下座再幫你賣廣告再比翻錢你再請你飲杯凍奶茶再del翻張相再開post屌對新人再公開道歉再引疚結業？

小小野搞咁大

渣哥事件大整合+集中討論區

希望你睇完可以覆到我關咩事

唔識法律
呢單野我唔識評論有無犯法
但屌你老母渣哥
中共式投票，滅聲呢單野
水洗都唔清呀屌你

分清一單還一單如果唔係班渣渣軍有位入你

少少嘢搞就冇必要搞咁大既
個好明顯全部都係日積月累對佢嘅不滿啦

改名叫閪哥啦

又見面啦！
我會將你個post好好咁傳揚開去

會員 一目偵破 佢唔會覆你 因為佢跟本唔識 東拉西扯 混淆視聽 講埋啲咩咩著作權 擁有權 九唔搭八
一句講曬 張相版權第一擁有人 係邊個？
正路應該係對新人嘅
對新人既然係張相版權嘅第一擁有人 佢哋鍾意點搞張相都無問題 攝影師只係係到抽下水

條友好撚浮誇
次次都小事變公關災難
漏咗牛腩咪補返囉
又要喺電話推嚟推去
個客覺得你咁樣推搪似黑警
都係一句啫
就要起埋人底 貼年前嘅post出嚟
話人係藍屍

全撚部唔同佢意嘅
通通係藍屍

你無賣斷版權咪告佢囉，仲有告都係告新人。賣左有say咩玩法？

請你翻來影完相原來我印來派街坊都要問過你？

就算有版權，tune色都係有2創爭議，打唔打得贏都係未必，我真係唔明點解可以自我感覺咁良好，tune人地個色都要開post屌人。

多謝巴打不過有個新po要拉

人渣哥真係黃店糾察長
就算你得啲啲唔滿意我
我都唔當你同路人嫁啦
唔聽我話就叫渣家軍渣衛兵對付你

完啦，好煩

渣狗露哂底😊🙏🏼

quote返上面巴打嘅po覆你
版權屬資方

第528章 版權條例

.

14 僱員的作品

(1)

凡文學作品、戲劇作品、音樂作品、藝術作品或影片是由僱員在受僱工作期間製作的，則 ——

(a)

除任何協議有相反的規定外；及

(b)

在符合第(2)款的規定下，

該僱員的僱主是該作品的版權的第一擁有人。

(2)

除任何協議有相反的規定外，如有關僱主利用該等作品或在其允許下由他人利用該等作品，而利用的方式在該等作品創作當時是該僱主及有關僱員均不能合理地預料的，則僱主須就該項利用支付一筆償金予該僱員，款額由該僱主及該僱員議定，如沒有協議則由版權審裁處裁定。

你個例子 由頭到尾 個版權都係攝影師到
但一般新人影相 都會買啲相嘅版權 同你嘅例子無關係

即係條link教錯人？

版權真係公說公有理

要拎案例出黎

如果渣哥唔係黃一早裝修

偷圖無黎尊重，仲串77

小題大做，日日開post追擊，正一分化撚

再搞大啲 呢條渣狗中共式滅聲

呢單又好笑
做乜都柒

應該係好睇攝影師同新人份約詳細內容係點

食屎啦
渣哥愈開愈多，啲小黃店就係咁收皮
黃店界既美心

任何連登帖文，只要見科學猿有份出現，你就知道，這個帖文必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

樓豬pin this:
一句到尾 如果新人買相 已經係該相嘅版權第一擁有人
版權擁人對張相做乜都唔關攝影師事
完

呢d野好心私底下自己搞掂佢啦 係要咩都擺上枱面

邊個post？

但通常份約無咁detail

無人想知

推

明明係佢做錯事～
不分青紅皂白第日點教仔呀

根本黃絲/香港人就係要大台
無大台就唔識跟
唔會用自己方法做
龍門聖誕卡如是
膳心月餅如是
(買5盒 取幾盒 留幾盒畀膳心派)
一定要有大台統籌 樓下啲人先識跟

老實講 除非攝影師係世界知名 咁攝影師先會同你傾買使用權
如果唔係 99.9%新人都係買婚攝相 即係版權係新人到

如果係對新人出錢請人番黎影 之後新人比相渣哥 又同意比佢咁改法 又唔太覺有咩問題
最多係覆人態度要改善下

相反係攝影師出錢請Model番黎影 而Model/渣哥無問過攝影師 就真係佢地問題了

我教埋你都得呀分化撚

熱門嗰到，你估到的

傻鳩咗
不如叫連仔收哂其他台皮啦 咁專制

究竟香港尊重創作嘅風氣有幾差
唔講由自可一講好撚嬲
無論係攝影 插畫 總之任何創作你要repost
都應該tag返/事先問下原創者
呢個係好基本嘅尊重
唔撚使教出面啊屌你老母臭閪？

Ok 你依家仲要二次創作？
改撚晒啲色
我真係屌你老母咩 以為自己係邊撚個呀？
見到都好撚燥

見到了
我入去要做返科學猿一樣嘅嘢Lu

渣哥個fb 覆人果條友都幾串

科學怪猿依家又識推文

可能係本人呢

don't make stupid people famous

乜撚野都分化
黃唔係擋箭牌 錯就要認 錯就要改
好多所謂嘅大黃店 做錯野以為一句同路人帶過就算數
食屎啦
一單還一單 你有捐錢你有派物資
係好事 好值得瘋狂懲罰
但唔代表你可以扼殺言論自由 見反對聲音就block
根本係兩件事 唔可以混為一談

你reply錯人？不過記得用不推

但宜家唔係攝影師自由創作
係新人俾錢佢影相，版權持有人係資方（新人），然後俾張相渣哥嘅都係資方（新人）

樓主文盲

依個乜乜攝影師又係柒既
1張半張我屌你個老母就咪撚煩啦唉
又唔撚係影得靚，人地當時人又同意既
都多鳩餘既

唔係自由創作就唔係藝術作品?

等如可口可樂俾錢叫你幫佢畫宣傳漫畫
畫完個版權都唔係你，係可口可樂

調返轉你畫左張好靚嘅圖，可口可樂想拎黎做宣傳，版權先係你到

兩個case入面你嘅漫畫都係藝術作品，但資方係第一版權持有人

根本就死癲狗黎 係咪都咬左先
話你呀人渣哥

永不幫襯人渣哥

呢位巴打咪識啲野囉掉返轉如果做果條友唔係渣哥 而係普通人 你會唔會開po? 私怨咪出聲雞毛蒜皮

衰自大

面目可憎

呢單野唔關政見事
唔評論

原本可以小事息事寧人，結果係要串77，唔好同我講呢個係小店應有嘅態度。寧願幫襯Brian Cha都唔幫襯人渣哥

又話唔鬥黃

d相交左比客就係客架啦，
關攝影佬鳩事?

新人比渣哥嗰張相有無水印？

咁撚寸？

雖然我都覺得佢回應嗰啲point係無問題

不過咁撚臭寸要公審

人渣哥果種賴地硬同唔輸得同柒婆真係有得揮

咁個版權係歸邊個所有先？

呢次佢無錯嘅

係態度太仆街姐

阿攝都係留左句叫人渣哥post 返張原圖姐~都未屌佢唔識亂9tune ~又未屌佢cut 人個logo~人渣哥衝乜出黎話唔幫人宣傳姐好大既官威呀下!

其實對新人比錢買左d相返黎
咁佢地鍾意改色又crop個d
其實係咪侵權定點？
我覺得個權係新人度
唔係既話攝影師影完
度黎周街貼都得

真係幾似

佢哋係有系統咁鬥，幾個account推批鬥post，拉咁類正常post

我而家已經好撚憎大渣哥呢間野 曾經諗過去食 但我而家食龍門都唔撚會食渣哥

支持其他黃店係應該，但批鬥渣哥就唔應該

勞資合約又唔同喎

有班人話佢偷圖啵

佢咪又係繼續block鳩人
根本佢就港共心態，以為滅聲就無事發生，所有人都認同佢唔覺得佢有咩反省、歉意

柒步成柒

惡人渣先告狀

食店就食店搞咁多野做乜宜家越搞越黑人憎

有

佢本性如此

新人俾張圖佢在先
佢的確無偷

入面d留言好反智 話人反化、鬥黃
有撚人鬥佢黃咩 講鬥黃邊夠佢地嚟

咁一定係渣哥唔啱
最憎人cut水印
你買幅畫翻嚟改完仲要剪走人簽名
唔係犯法既 不過無品囉

咪係
完全唔尊重個作者

同埋應該係岩岩影
其實可能對新人都未擇相去買斷相....

Ps:單身狗

新人夾硬要攞個渣哥遮出黎仲要focus向logo度
點有感染力丫
呢個idea根本on9

哩間渣哥好撚煩
好好地整野食算撚數啦
成日搞事

由佢扮黃搞分化開始已經冇食過 龍門幾撚難食都好 起碼個老細真係做野

如果由得新人去構圖，自己無做到專業，就咪講咁多人地點改，因為一開始就無緊張到自己張相個效果。再講個光都用得唔好
而且就算要logo清楚都無理由of左對新人，應該換鏡影先係

上年就鬥達哥
今年就鬥渣哥
兒衛兵真係好撚得閒

渣哥係佢剃人頭先

即係有係強姦女仔 你可以屌佢屎眼？

呢樣唔係非黑即白 大家只係想渣哥改 只係佢冇 反而變本加厲 唯有以其人之道 還治其人之身

就黎呀咩哥屙篤屎都比你地鬥

佢之前咪又係咪鬥龍門

我有d唔理解，婚紗相唔落得filter?
同埋一睇佢張相就知後製左，點影響到個攝影師嘅聲譽？

佢之前公投新舖果單真係好柒
今次呢單其實邊鬼個想理張結婚相咁多
佢重點都係想曬把遮
新郎新娘呀 相effect呀，路人邊會理咁多

主要係cut咗人水印 唔尊重知識版權

[突發] 原來用電話都可以同在囚嘅手足聯絡！

咁好心你有時間就關心下人地白羅斯啦 仲睇呢啲post 出返去啦好嗎？

柒夠未。。。

同你講哂氣

大家咁話
龍門難食到屎咁都盲撐
咁多黃店係要搵屎黎食

光榮直接有屎

呢間嘢啲行為真係令人越來越覺得反感

屌你
渣哥用你張相你唔即刻去食返個早餐多謝佢
係到搞分化屌佢你係唔係鬥黃呀

啲態度差到！

我哋就係想知到個人渣哥有幾咁人渣！
我哋想睇啊
支持樓主

之前比人屌佢唔係蘋果賣廣告
唔知會唔會即刻比錢落版大嘅洗底

你
同渣狗一樣口吻

屌 內鬥真係支那人基因

連登攪完龍門呢期攪渣哥。

夠啦

拉

改完好似好過原圖

黃藍是政見
好唔好食 sorry呃唔到自己
渣哥的確係好食
龍門的確係食開屎
幾黃都冇用

你第一日識佢咩

所以我每次都回覆佢 支持周庭 反對原由

費事啲人以為我同佢一樣咁低智

佢柒咗幾多次

你估全個連登會聽你個傻仔自大狂指揮咩

學好五十音先啦
成日亂出日本post譯錯晒誤導人

人地post 嘅嘢都係好重要
唔係得你果啲topic先有用

渣哥有問題就要正視架啦 佢吸咗咁多黃客 係咪應該向大眾有個交代呀

龍門之前主要係話佢味道問題要改善，呢排留意佢地fb page都睇得出老闆有心改善，利申呢排無食過味道係點就不予置評。
另一方面渣哥係行事作風有問題，之前係咁咬住龍門唔放不停狙擊，呢排fb page就開過假投票玩d fans跟住被人話就瘋狂del人comment，今日mon左陣fb page仲係繼續清洗太平地，黃店有錯就應該改善而唔係收收埋埋，將所有唔啱聽既說話直接去禁言而唔去反思自己有無咩不足絕對要改，唔係只會變本加厲愈攪愈差

屌佢老母擘大眼講大話
明明好多冇講粗口好聲好氣，facebook有人出post話講左句「搞咩投票姐嘥氣」都被block
點人身攻擊？

唯一嘅洗底方法就係解block，咪當人戇鳩，大家有眼見你亂block人

Larlar lam 都算鬥

問句點解要block已經係鬧，係咪讀書冇學過質疑依個詞語
屌佢老母仲心靈脆弱過雜種

龍門又點止話味道吖

總之有些人咁落力係連登出POST，一日幾個POST去針住黃店。
目的只有一個

唔認同=鬧

連登屌龍門最多主要係味道姐，其他問題係果個咩人西group傳出黎多，愈大既舖愈容易有更多唔同既問題。但渣哥果d行事作風真係愈黎愈趕客，你睇下佢fb page而家仲係keep住del人comment，連少少唔同意見都容納唔到呢下真係幾過分，fb上面係唔係藍絲攪事我諗好易分得出

玻璃心過支那狗

呢條友真係為左自己咩大話都講得多
明明有人比嬲嬲都比佢block

再加上個post啲嬲嬲由3位數跌到60幾
唔通果幾十人都講哂粗口？
有種就show番啲留言出黎

渣家軍

動機係咩

謝振中好兄弟

等睇呢張相

咁你老母做雞

你望下原圖右下角先啦 原本有水印咖
改完人顏色仲要特登cut 走個水印

幫襯黃店次序：深黃小店>深黃連鎖店>淺黃店>中立店=渣家軍>藍紅黑店

NMSLese

點解渣哥永遠把口咁撚死臭嘅？

攞住把大渣遮影婚紗相都已經好柒

真係好能煩
冇咩耐性研究當中來龍去脈
不過渣哥可以收皮

藝術嘅野大家比番啲尊重

攝影哥哥都幾好脾氣~
有對比就更明顯
有女嫁我實搵你影相

你自己影張相post出黎，有人欣賞睇完開心係好事。

但tune色全部都係自己心血，如果睇住自己張相未問過就比人攞黎用,仲要tune到鬼五馬六真係好撚心up同嬲，已經唔係氣量問題，It's fucking disgrace。

證明渣哥人格有問題，似足你成世人見過最閪嗰啲人，見到就好撚想打佢一身咁。

人渣屎

黃店做好本份搞好d食物質素同幫手足就夠, 唔好搞咁多嘢啦, 三日唔埋就互相批鬥做乜呢

其實攝影師正常唔會俾 raw 個客，一定係執好俾客用

偷人野仲咁大聲，惡撚到

人渣哥都唔係第一次咁賤

好後悔初期成日去撐場，宜家賤撚到咁都有，仲要唔撚係平，屌佢老母

我都好後悔...依家當佢係藍店

偷人相仲講到幫人宣傳咁，痴撚線

呢條友賤過狗
擺明人地唔撚care佢
比人咁對待都幫襯番佢

其實食其他小店好過啦
又唔係好食，係都要比錢呢啲人賺，賺完串柒柒
我去藍店page留言都唔會比人block

唔理佢藍定黃，fb咁樣覆好冇禮貌好冇家教，不知所謂

單睇件事 可能我唔係行內人又唔覺得好大問題 反正新人都比佢post 經一事蔡一智下次po相尊重返原作者啦

但就再一次證明人渣哥份人真係好撚閪囉 好聲好氣同佢表達concern都比佢大大聲屌返轉頭 又話唔比佢再用fb page 定係鬧人呢個係新請個100毛admin呀？

#渣哥又多口了 #只係有感而發 #唔係分化🙏🏽🙏🏽

係嘅 我覺得係香港人對藝術真係唔重視
渣哥食左幾十年米見識咁廣
都可以大大聲話比人知呢張相咪又係相一張有咩咁巴閉
好似講波係門專業
但如果聽得陳百祥講得多 成件事變左垃圾

而家睇渣哥嘴臉就覺得佢好識social
背後就大仆街 見高拜見低踩

串到呢

屌，特登tune深遮上自己個logo

又唔見你同渣哥講

真係好撚唔專重個攝影師
本來簡簡單單解決到嘅野
偏偏又覆得咁撚閪
見微知著
渣哥你都係收皮啦

渣哥咪屎囉比38食麥樂雞咁弱智係得你

樓主專鬥黃

你俾人『屌你老母』會唔會影響你丫

又係度鬥黃，一張甘既相都要討論，不如去Twitter retweet 多幾個有用既post 啦

但係呢張相本身係新人比佢用嘅
做咩講到人偷圖咁
新人畀張相渣哥嗰陣又無叫佢落攝影師credit
咁佢唔知邊個影嘅都好正常姐
Tune得樣衰係品味問題，個layout同啲字都係柒

不過一單還一單，咁樣都屌佢有啲耐人尋味喎
唔好太二元對立

係到應我
不如你開多個account retweet多次
係咪做勇武唔可以做文宣
唔好咁撚單一思考啦唔該

鬥你老母咩
全程都屌緊渣哥條分化撚
我同佢鬥分化？

好似成日想做大佬咁

你地班連登仔醒未阿
食龍門都算啦
食人渣哥呢D仆街?

呢間野擺明借黃店名義發國難財
賺到盤滿缽滿
呢d仆街最好就唔好理佢再杯葛佢
佢幫社運幫左幾多先？扣成本後全數捐出？
唔係既話，佢咁屎忽鬼，點解仲要撐佢？
大把黃店啦，人地個d真係捐曬出黎喎
要撐我真係撐龍門算數

呢條撚樣捐個少少就扮撚曬大袋咁
舉例咁講，我賺一百萬捐50萬出黎都得啦
我自己袋50萬都fat fat
講win win都要睇下係咩人既
濕鳩到咁，點解要比佢win?

唔好話我分化，要講分化點都唔夠呢條屎忽鬼咁叻

有咩問題

唔尊重知識版權